% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=1e362&id=2F25-2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Fonctions et parité
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Soit $f$ la fonction définie sur  $D=[-7;7]$ , par : \begin{center} $f(x)=-5x^2-8$. \end{center}
 \end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=1e362&id=2F25-2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}	
		\end{minipage}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Déterminer, en expliquant, si la fonction $f$est paire, impaire, ou ni l'une, ni l'autre. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} En déduire des éventuelles propriétés graphiques de la représentation graphique de $f$.\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item La fonction est définie sur $D=[-7;7]$. Donc, pour tout $x\in D$, $-x\in D$ et l'ensemble de définition est bien symétrique par rapport à $0$.\\Soit $x\in D$. $f(-x)=-5(-x)^2-8=-5x^2-8=f(x).$\\On observe que pour tout $x\in D$, $f(-x)= f(x)$, la fonction $f$ est donc paire.
	\item La fonction étant paire, sa courbe représentative admet une symétrie par rapport à l'axe des ordonnées.
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
\begin{enumerate}
\item Pour démontrer qu'une fonction est paire ou impaire, il peut-être intéressant de calculer $f(-x)$. Mais est-ce toujours possible ?
\item Par exemple si $f(-2)=f(2)$ alors les points $A(-2;f(-2))$ et $B(2;f(2))$ ont des abscisses opposées mais la même ordonnée, ils ont donc symétriques par rapport à \ldots
\end{enumerate}
\end{Indice}

\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}La fonction $f$ est paire.
              \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}La courbe représentative de $f$ admet une symétrie par rapport à l'axe des ordonnées.
            \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}